港區國安法通過後撻訂 內地客棄350萬離場

港區國安法正式實施，樓市暫未見明顯影響，各區更見高價成交，惟據成交紀錄冊顯示，有內地豪客撻訂離場，相信成為港區國安法實施後，首個撻定的私樓新盤。

新地（00016）何文田天鑄8座27樓D室，實用面積1,576平方呎，早於2018年11月，以7,005.92萬元易手，實用呎價44,454元。據投標文件顯示，業主當時支付樓價5%作訂金，即約350.296萬元，惟據成交紀錄冊顯示，交易於7月2日終止，料遭發展商沒收350萬元訂金。

資料顯示，買家名為王惠玲（Wang Hui Ling），按拼音推算應是內地客，但持香港身份證，是次入市，須付15%稅項，即約1,050.9萬元。

值得留意的是，何文田豪宅天鑄，向來深受陸地豪客喜愛，惟近期屢錄蝕讓。舉例說，天鑄6座高層單位，實用面積2,018平方呎，早前以8,388萬元易手。據了解，單位原由內地客持有，並於2015年以9,337萬元購入單位，其後多次向財務公司加按，合共貸款1.2億元，終壓力爆煲，需要賣樓，持貨5年，帳面勁蝕949萬元。

英國仲貴啦, 倫敦平均成400幾萬

如果樓市變左死水 香港政府少幾多稅收？

證明班蝗醒過港燦

一早講左外資未走，班「愛国」內地人一早走先

AA狗: 國安法令香港穩定，大陸人加大走資落香港，樓價gogogo

原本諗住仲有啲自由仲買咩

班專做大陸客嘅保險狗點算

電話詐騙中招既多數係支那人. 唔係冇原因.

現在唔走,剩返個D都無埋

班蝗去唔到大英祖國

lm

唔緊要, 港豬仲係排隊入市

依個post唔會有AA狗夠膽入
我聽左好多次依句:

你咪唔好買,遲買貴幾球,你唔買大把人排隊買, 洗哂我腦。

唔會啦
港豬仲搶緊盤

買得樓個班真係三次大戰個陣唔係打到屋企門口都唔會走

大陸人深明咩道理 港豬鬼佬 死都唔知咩事

咁d錢邊個袋

岩呀
等大陸人知道香港同大陸係一樣
無分別的

個別事件驚閪

唔巧B愧田

呢班人真係患強迫症

醒過港豬